認清事實 ASSO能載舟亦能覆舟

入到去咩人都有
Top tier 肯定係廿幾三十分衰中英嗰啲
佢地輕鬆攞offer

中層就係有Jupas offer
不過想博入好啲嘅人
通常都都成功

低層就係嗰啲幾隻2加啲3入去嗰啲
得少部份有ugc
其他就自資 top up

入得asso 要諗清楚

正常智力讀asso都上得返ugc啦

咁嗰科係咪真係有興趣架先？

大把人讀水泡拎degree就算
讀唔想讀慘唔過冇書讀
唔想讀都只係讀兩年
有心既咪讀master/轉行
唔係專科都冇咩所謂嘅

有心讀嘅會覺得浪費咗兩年讀唔鐘意嘅科

怪自己唔叻囉可以點

始終冇degree真係麻煩
快快脆脆讀完搵工算啦

21,2分就有幾個 我會話已經係top tier
大部分係16,17分

「變勤力」先係重點

當初我都係睇到呢D POST 然後覺得自己肯定幫人墊底

冇錯嘅，DSE低分嘅人會比較少入到U
因為部分人冇勤力過，入去ASSO都只係為咗逃避現實，遲幾年出社會

而你點樣走出低層
就要睇你自己嘅目標&定力
你有幾勤力你嘅GPA就有幾高
當然啦 你要一味覺得自己係垃圾 冇得翻身嘅 冇人幫到你

同意

係社會咁撚現實
一定要張沙紙先得
其實做practical嘅工 洗乜讀書

DSE唔勤力之後變勤力係可以嘅

好正確
呢個係入asso應有嘅態度

我15分都可以入去做top tier
你啱dse制度唔代表適合大學制度
唔洗好勤力 我都係考前一日溫
但你最少上堂要聽書

冇dse咁多野記
dse靠操卷但asso唔洗咁玩

你肯認真聽書已經贏一大半人
入面lecturer個個都好有心教同盡力幫你升上去
你篇文可能寫得差 但佢見你用心寫都會比高分(當然唔可以差得太離譜)

無錯
雖然有D人的確係真係廢所以DSE低分
但最憎操卷背書所以DSE唔高分
唔代表真係無腦
再加上上到去學既野係專D
你唔洗樣樣勁

你咁樣講完會好多人仿效

識咁諗係好事

ASSO 只係其中一個踏腳石
仲有好多方法入大學

ASSO唔好嘅地方係就算你讀得好都未必入到你想入嘅科

而家asso好多係以前入ive hea果班垃圾

認真唔好咁樣教壞人
特別依加連登仔講到有幾易合埋眼都上得返u
我本身dse高分入去讀
都唔會覺身邊既人唔叻而鬆懈同唔勤力
同埋好多名校仔20/21分入黎掛住玩都係會收皮
更加唔好講咩考前一日先溫

有智力就讀到係事實 但係non jupas得5000個學額都係事實 點都有人係讀唔番上去

真 讀傳理 3.79入唔番 下年讀社科

Asso真係要搏殺要chur架

除非你份工係靠portfolio
唔係嘅你點都應該有degree 傍身

係正常智力都讀到 不過夠分都唔一定有位

自資, 外國
起碼唔洗驚兩年後冇offer
適合啲冇信心入番心儀科嘅人

當年係低層人士然後攞到UGC offer

無興趣

咩科？

UGC定asso??

同意, 肯努力其實讀到, 讀得好唔好就見人見智

Ching邊間asso??

UGC呀

想當年真係讀撚到仆街, 雖然u grad完都係做濕鳩野

其實係HD CUSCS
人哋space 3.69多我幾個offer

Shitty Marketing

咁高都唔係任揀
冇位放出嚟定高過你嗰啲揀哂

CUSCS好似難考到UGC, 比起hkcc, space同cccu

有面試但表現麻麻
反而跌眼鏡在唔使面試果科收高咗好多
上年3.5穩入嘅科我俾佢unsuccessful 咗

係啊 我果科得兩丁友有ugc

好似係佢間學校無其他asso同啲大學咁多聯繫, 但直升CU易啲

Sosad

不過唔知搞乜以前中六同班嘅幾個讀hkcc同space嘅得一個入番hku 其他讀SF 4個人讀cuscs反而一個CU一個HKU一個CityU

讀asso想升從來都係靠努力
見過廿幾分衰中英文冇心機讀都升唔到
認清楚自己能力去到邊
想讀個科人地需要既係咩
Gpa高只係比左張入場卷你
我都係asso升u
個科好睇面試表演
最後唔算高分都收左我

收得高？入得番商科都算幾好

屌 夠高分仲要比人揀

當年al冇offer之後系第一入薄大

第二屆dse best5 14分，最後入返ugc，當年dse真係無咩心機溫書，直到Asso先爆返上去

Asso入面真係咩人都有，有人班係真係諗住要上返ugc，另一班就只係想拖多2年先出嚟做嘢，最重要都係取決於自己心態都群啲咩人多

3.2-4.0, marketing係shitty商科公廁, 低分面試好都有得入

個friend dse 18分讀asso gpa得2.45
仲要dse英文考咗三年都係得2

Asso唔讀hkcc space不如唔好讀

cccu都ok既, 啲野深啲難攞高分, hkcc勤力就得, space唔太清楚但應該近cccu個難度

讀乜鬼, 拎綜援, 幫吓民建聯手, 拎吓啲柴米油鹽仲實際

IELTS 外國啦

Asso好撚多垃圾 並冇樓主講咁難啲撚樣連英文都唔撚識都收

唔係因為啲野難唔難
係因為升ugc既選擇
得呢兩間係接近間間都入到

入asso唔難 係入番心儀嘅科難

好多科仲要冇得用asso駁返上去

真, 但我真係覺得hkcc啲野淺過cccu同space

以前讀嗰陣見唔少

邊範出身通常淨係可以上番嗰範

各位準asso生 asso冇honeymoon架
要爆sem1好爆 遲咗 之後想追都難

啱

點解好似得engine呢個專科先會收asso生

大家眼中嘅神科jupas唔會入到
用asso更加入唔到
但其實可能只係香港學位不足先導致呢啲科神咗

高分面試唔好有冇得入

首先你要改變心態，講真asso唯一好處係大家係同一條起跑線開始讀，當然有少部分科目中學有讀過有著數

Asso真係派grade, 根本正正經經有上堂，交功課之前問定professor 點做，英文底唔差既，hea住讀都3.7

就當你個個都3.7
咁ugc啲位都唔會容納得哂所有asso畢業生
都係要同人爭

我DSE廿分, 讀HD都升到三大啦

所謂有心讀書既話
中學就努力讀左啦
讀得asso 9成都係想hea多幾年
拎個高少少學位就算數

poly未仲外判啲自資學位畀速大個年代都可以搏下
但而家就唔係top tier都唔好揀

利申: ive hea 撚

咩科先
CU engine定science

升UST Eng

樓主咁講姐係畢左業人人有書讀

早幾年睇poly有科optoelectronic
而加仲有冇？

有幾多人真係想讀書架
你去問下讀nursing既朋友, 又唔通真係好想照顧人, 好鍾意nursing知識咩, 咪又係睇錢

英文一定要有個底
當年好多dse高分過我但英文2咗嘅都低gpa
就係因為英文差 成日聽唔明

而且群都要群啲肯讀書嘅朋友度
朋友係好重要嘅動力/墮落來源
一齊溫書嘅時候
勁啲嘅會carry你
差啲嘅要你教佢 你又會識得更多

最重要係改變個心態
盡量唔好走堂 要比中學更勤力
好簡單 心態同行為唔變 結果都唔會變

加油

有錢咪可以多位

如果DSE outcome 最多淨係入到asso/HD咁梗係讀啦

最慘好多情況都唔係

真心
如果真係冇能力
去讀ive或者做藍領
好過讀完asso高不成低不就

Dental呀 physio Law 嗰啲其實都要讀落去先知啱唔啱
Asso出到嚟係唔會入得到呢啲專科

係鬼有3.7
科科都a-咩

仲有

慘

有咩所謂
讀asso係為升u
學野係次要

asso hd 有依啲科咩?

斷中英腳既咪讀住Asso hd rejupas

就係唔會有

入得asso hd 就係target 2nd tier既專科, 一係工程一係護理
想入jupas 神科根本唔會諗asso hd

大家都無講個重點出黎

係nonjupas

讀asso最大嘅賭注係無論你幾高gpa
你無運一樣係收皮

利申 我就係一個有運嘅廢柴

有幾多人比個asso困住咗
Frd例
中學一心一意想做civil起樓
點知asso完得CU mae
但係個分已經去到外國讀civil
你點揀？

有錢咪去外國
無錢咪take CU offer, MAE都可以出黎做construction 相關既工

我都諗緊格硬要jupas offer定讀asso搏可以揀好少少嘅科好

佢最後仲要好彩先入得番CU

所以選擇同計劃都好重要
睇下邊條路去到想入嘅科

一揀錯就嘥嘅年間就以年計
除非你唔介意讀多幾年就可以試asso

遊戲規則都唔同，有人唔啱玩DSE個遊戲，所以低分，但入咗Asso，嗰啲Gp proj. 啱玩識到人啱做，就可以做Top Tier架啦。

唔好講到正常智力就上到UGC，有啲人讀書叻但唔啱玩asso呢個遊戲。反之亦然。

幾隻2加啲3入去嗰啲咪智力唔正常嗰啲囉

Asso 係一個好地方比你入UGC
不過未必係適合你
無論係學習方式或者出路選擇

咁都真係幾多智力唔正常嘅

Asso有20分已經好過九成人多數輕鬆爆4

10年前讀asso可以分享下…（我諗學制唔同，但讀書態度都係一樣）
利申左先，我英中，考哂CE/AL. AL 一個 C 都冇。係讀HKCC business.

首先想講就係入面d人係差距可以非常大，有d人真係野都唔識講，英文又廢。有d係名校出身，講緊係佢同班會有人讀醫個種名校。當年我UE拎個D，但我已經係入面英文算係最好個批。可想而知入面ge人係點。

講講開學前準備。
當年我未開學，已經去搵定書睇。我中學讀理科，完全對Econ/ acct 冇概念，我知自己入asso就已經問人借返中學d教科書睇。未必一樣，但起碼有個概念先。我仲好記得開學禮個日我聽完班人9up我就去左圖書館繼續睇書。所以，你要認清楚目標，呢樣係最重要 。

講下讀書日常。
因為讀business 基本上係背，死背。我每一日放左學，又或者返學之前都一定係圖書館。會預先讀定個日教咩，甚至讀快d。佢入去會叫你買書，我係會睇哂相關chapter先去上堂。呢樣野除左幫你上堂了解得快d，仲可以訓練你英文（因為你真係要消化d文字，唔係到考試咁q多野你背唔哂）。

做project。
我個時基本上係單拖做哂。幾多個人一team都好，我都會自己做哂。我唔介意人地freeride，我介意人地拖低我個分。就算分左part，我都會改到成份野係我滿意為止先交（當然你要改得有d質素，唔好拖累人地）。仲有就係盡可能搵下同你有相同目標ge同學一齊做野，因為佢地會明白你點解咁執著。我試過比人跣，但好彩有其他groupmate撐我所以冇事。所以，做project你要預左頭一兩份係你自己做哂，之後識到目標一致ge人，就可以夾佢地做。

考試。
我仲好記得第一科midterm係accounting，個時我同班已經知有好多人係有讀過，但我係完全冇讀過。個次份卷應該係40分滿分，個mean係36分，我拎38分。由個刻開始你就知你係同緊一班咩人鬥。而你要嬴佢地，你要做就係比佢地更加勤力。
而business 考試都冇咩好講，食左本書行入去寫返出黎就得。d lecturer 好懶，左抄右抄就一份卷。

u life
咪撚玩，你都唔係讀u。
我個時好多朋友入左u，佢地生活多姿多彩，你會覺得自己比遣棄咁。但都係個句，認清目標。基本上我係入面冇朋友，而個時熟少少ge而家都冇再聯絡。如果你係入面識到朋友或者相同目標ge人係一件好好ge事。但要記得你ge目標係咩，個d乜乜77學會活動就唔好去。唔好浪費自己時間。
如果真係讀到好大壓力ge，搵幾個friend傾下計，聽下佢地分享下真u life ge多姿多彩，做下運動。

我最後sem1 gpa 3.9, SEM 2 GPA 4.1. 讀左一年就non-jupas 入左hku（好似另外仲有city offer）。
一定會有人話我英文好d，所以所有野都順利d。
但我想講，你有幾努力，就有幾多收獲。呢樣野係asso呢個鬥勤力ge地方好清楚。
我相信睇到呢度ge巴絲都係想係asso翻身。希望幫到你地少少，最緊要係你地要認清目標。
入ugc唔係唯一出路，但佢比到你ge經驗同機會係你眼前最好一條出路。

其實好睇人，DSE個指標嚟度ASSO/大專課程又唔同，有啲人純粹唔適合DSE，ASSO hea住讀都有offer，有啲人好比心機讀都係無相對回報。不過我覺得努力係最重要，ASSO努力咗回報差極有個譜（點都有OFFER，差在係咩）

利申：hea住讀，考試前一兩日先溫，有UGC

最緊要對自己誠實
知道自己做緊既野到底係乜

Space science year2某啲科要去hku上堂
果陣有人係hku附近租屋住扮晒蒲lib
結果咪又係升唔到

巴打好有心機 我相信入得asso嘅都有同一個目標
呢個絕對係好事

但係又有幾多個做到你呢個分數
比錢之前問下自己有冇能力做到先

不過都有極端例子嘅
冇full cert
CCCU year1 3.2 non ju 入咗 city細電

有錢租半山都要屈喺space

咩科可以hea住讀

文科，理科商科又chur d嘅真係

你dse jupas入U嗰啲科又一定包有興趣？

咁講

我覺得asso fit 啲有少少底但懶/冇自制嘅人

Asso基本上劃好晒路線比你

幾時溫書幾時交pj

你飯來將口衣來伸手

跟足人地寫比你個schedule

基本上唔會差得去邊

retake 比較適合有自制能力嘅人

始終成年流流長

好難控制自己

尤其見到同學入U

玩ocamp識女住hall果啲

個人會更頹

所以retake真係要諗清楚

自己心理質素好唔好

repeat我個人幾反對

始終好嘥時間

日日要返學做埋啲routine戇鳩野

同埋日校呢條路work嘅

你第一年就work咗啦

使撚repeat咩

幾個夾
同埋其實唔貴

我都都寫咗個post關於retake定asso

大把呢啲人，屌極都仲有

就係淺啲先易高分易升

我立場一路都係興趣行先
Jupas入唔到唔會諗asso住
反而係睇下外國入唔入到

佢自己都講interview麻麻

讀生讀死六年準備DSE
定讀兩年asso辛苦
睇下今年jupus個post 18 9分都好意思問入咩科好
不出幾年全部人都係大學生
而家有幾多人真係肥中英文先入Asso

試學有學生投訴lecturer 話問佢野佢話唔考所以唔教
講撚到要學野乜乜柒柒
咁好學結果咪又係

nursing收唔少架

Architecture
Pharmacy
呢啲asso唔會入到

同意，尤其係講group project嗰part,自己搞掂就自己搞啦，同人夾野好晒時間㗎,成日要就來就去
利申business, asso cgpa 3.7 grad, 上番u 亦都係cgpa 3.7 grad,依加入左big4
師兄依加做邊行？有冇讀master?

Best five 15分最後都上返u
有啲人中學讀書好廢，由fd上到asso變到勁勤力 講到尾都係睇心態

asso成功入U幾大要素
1. 英文唔可以太差
尤其以前中文中學dse英文2左既人要有心理準備asso全英教學同埋大量英文paper要寫 asso一年既英文量足以多過你中學6年
2. 要預左俾心機過dse先好讀
揀得asso即係dse衰左 無論你hea讀衰左定好俾心機咁衰左 都意味住要付出比你dse多既努力去讀
3. 揀asso科唯一考慮係有無信心拎高gpa
asso兩日唔係過人世 唯一功能係幫你上返U
只跟自己能力而唔好跟興趣揀科 除非你興趣同能力係一樣
4. 差少少入唔到U既記得retake
因為唔可以jupas同nonjupas同時報名
所以某d科差少少入到U既就asso第一年可以試下retake dse某幾科/全科報多次jupas
如果dse分數差好多既話就淨係補返中英文3就算 咁第一年asso就全力谷gpa報non jupas

睇咩科 asso 起碼有個機會

況且考得過DSE 就唔駛讀asso 啦

正常智力會唔會讀asso呀

如果唔介意有機會嘥咗時間嘅話
入asso試下係一個好方法

都係
多數出得黎9up好似我呢啲都係哪做生存到個班
Survivor bias.
最理想緊係day 1 於已經知自己有冇能力。但大部份心都係想搏一搏。如果真係想搏，就盡全力去搏。
老土一句，搏盡無悔，就算真係最後衰左咪當自己不自量力認命。

我都係做big4 做左幾年喇。開始覺得好厭倦
準備resign 去讀一年full time master. （但都諗緊咁ge 時勢讀part time算，所以都搵緊工）

依啲學生真係on9, 個lecturer態度正確, 咁撚好學就唔係讀緊asso啦

專科主要得engine,nursing, PT

Dental, Law, architecture, pharmacy, veterinary 甚至Medic
呢啲專科唔會有得比aaso graduate入

Law 可以.....

我14分 中文2左都入到City

我反而係上堂冇聽書，走堂走到得四五成attendance，但早一個月刨notes，都入到city

巴打喺香港讀master？

好有心！

我17dse 20分
數學5* Acct底好 背書唔掂
怕Asso多背書科 唔夠人爭ugc
直接揀左含大degree

願聞其詳

始終asso個學習模式唔同中學...有d人衰DSE / AL 某程度唔適合中學個模式，但入左asso同有啱自己讀既科目讀起上黎就事半功倍

利申：HKCEE HKALE都衰晒 ，最後asso destinct 上返 ugc degree 1st hon
加油

其實英文好已經跑贏一條街
讀寫好順
相反我個fd英文差，notes全部中文translation，睇到佢溫書都好辛苦

最慘asso yr1仲要有幾科冇用嘅core

依加在學人數少左，變相啲位多左少左好多人爭，無論jupas 定non-jupas都比起十年前易入好多

咁巴打你最後讀咩上到岸？

其實我唔明點解嗰啲DSE高分 又唔retake英文 起碼多條路行吓
利申：邊讀asso 邊retake英文 GPA3以上 英文都上左3

衰啲講

連dse都搞唔掂就唔好學人諗醫療科啦

想累死人咩

入唔到唔一定係DSE唔好喎
只係唔夠入到嗰啲人好
所以會退而求其次
揀啲自己入到嘅科

係呀 上左U冇比心機讀書報唔到外國啲top uni
希望讀個自己有興趣ge degree可以洗一洗底
都唔知會搵到咩工ga到時。但我諗揸住個CPA同幾年經驗點都唔會乞食嘅

咁non jupas 升上去高GPA過jupas 仔, 後者係咪無正常智力
正常智力條線點劃?

你只要勤力,asso升番上去唔係好難。認真嘅

連登仔 會考30分 單手游出公海

嗰陣我走堂嘅科仲高分過上齊嘅科 得1X 返入到去半勤力半天才波都一年後入當年jupas A1

群邊班真係好重要
sem 1 mid term 前群咗班ocamp 識嘅
結果mid term 考得比預期差
後尾就同上堂班友一齊爆seed 讀書
然後拎咗個靚gpa
12 月左右就膽粗粗去報non jupas
點知又拎到個八大offer
符符錄錄咁過咗一年

希望咁多位準asso 學生真係要帶眼識人
群返班有共同目標嘅人一齊讀書上U
唔好好似我咁

我都係讀hkcc business, 你講既野身同感受。不過我嗰陣好好彩, 第一個sem已經識到志同道合既朋友, 唔使自己一個chur proj。我亦都有fd同你好相似, 最後都入返hku。同你唔同既地方係, 係hkcc識既fd, 我出左黎做野仲會面, 反而讀U識既就無乜點見。雖然讀asso嗰段日子應該係我人生暫時最辛苦同痛苦既, 但亦都係最充實同最回味無窮。反而我升左U就hea鳩, 浪費時間, 所以感受唔深。其實asso到底係咪一條好既出路, 都好睇自己有幾認真對待依段時間所做既野。就算讀ive或者found dip, 唔代表自己差人一等, 自己肯努力肯認真去嘗試, 一定有野落袋。Asso既世界係殘酷既, 失敗總比成功多, 到底係咪好既出既出路, 我自己讀完都答唔到

唔好話10年前啦... 頭個兩、三屆DSE 講緊差唔多8萬人考, 而家得個4萬幾人考, UGC學位冇少到...而家正正常常都入到U啦

但係多咗好多人嚟搶資源呢
連asso都有

勤力咪得 14分都上得返ugc

依句真，讀asso 勤力先係重點
幾多分根本唔會有人理

覺得啲asso就黎執笠, 都就黎無人讀

啲nds真係asso同U都有好多

但DSE考生個數都係少左, D位係留比本地JUPAS既學生... 所以no excuse, 而家咁易都入唔到就真係個考生自己既問題

認同某幾個升U率既可以留低, 其他都好快比市場淘汰

都係
犯咗asso學生大忌
搵籍口

來生不做asso仔

asso 風險高
hd 進可攻退可守

X 籍口, 係藉口
怕師兄誤會, 岩岩個回覆 「而家咁易都入唔到就真係個考生自己既問題」, 當中「問題」係中性詞 例如個考生唔適合DSE考試模式

Dse 10分靠HD入返ugc路過 其實真係唔難 有心就得

Sor藉口

Asshole 仔 咪撚比籍口 自己話咩咩top tier喇 你上得返UGC 係要感謝個制度 咩勤力 咩DSE 唔岩自己 都係安慰自己既說話 你係咁撚叻 唔會連個濕尻DSE 都搞唔掂

利申：asshole 仔

咁洗廁所都唔洗讀書嘅

有邊份「practical嘅工」唔使讀書又有高人工又有得升職？升上去咪又係要讀返

人各有志

拖多2年就應該去讀hd

其實asso hd根本冇咩大分別

假象

勤力唔一定可以上到 但係唔勤力一定上唔到
利申：讀緊asso 好hea

識讀一定係讀hd
想升u個d去哂asso
入去hd輕輕鬆鬆

自由揀 同fix course嘅分別hd讀專業dd有認證,進可攻退可守

5條2 5條3真係無咁勁係asso 諗ugc
呢D係俾一兩科失手嘅人諗
讀專科HD 出黎做野又好 駁上外國升學又好較保險

15分仲想讀3大？
有UGC你讀已經好好

真 落左堂就去圖書館 最後cgpa 3.9幾grad

好撚大分別

30分讀asso，無乜可能。 跛腳都retake算啦，asso入唔翻神科。

asso乜人都有有quit左ugc又有二十幾分嘅人又有拎jupas offer嘅人你唔勤力真係玩完

city llb收asso學生的

又唔洗咁串嘅
我冇諗過入得返三大
不過我識人呢個分入到三大

覺得asso難過dse
利伸：asso gpa 3.1x，dse best5 20分

我12分 都入得番ugc
大把比我dse更差既人都入得番ugc
Dse/asso緊既手足 比心機 實得

原來LLB會收

咁人地sem 1係咪得2.7呀？

有沙紙都要睇科

文科等乞食

想入3大有咩問題
有目標先會有動力

jupas non-jupas 收生條隊唔同

我既朋友係16分 入3大 不過人地平均gpa 3.9以上

都唔知邊到踩親你條尾
我又冇話自己叻乜乜柒柒
只係出嚟分享下 都要俾你咬

Asso係一個屠場
當年AL 英A物理A純數B中文F
走去SPACE讀ASSO爆SEED讀，SEM1 已經4.0有direct offer
因Asso你根本唔需要SEM1就讀中文，所以爆住讀係並非冇可能

咁sem 1得2.7 啲動力去咗邊啊？

hd 職場有認受性
asso無

廚師已經係啦 讀書係bonus

我只係講事實
做人認清楚自己嘅實力好啲
唔好有咁大想頭

好似淨係city會

5條3 冇信心就直接外國啦

我有個朋友18/9 分, polyhd GPA 3.5都無都拎到三大offer

補多一句，我諗而家同以前差唔多
Space -> HKU Direct offer, 3.8以上係死數，基本
其實SEM1 上唔到U或者冇COND OFFER勸你重新讀YR1仲好

你的朋友就是你

茶餐廳廚師定西餐廳餐師？

都係個句：人各有志

其實真 得少部分係真係勁但唔讀書果啲，我dse炒完一年入過含大，識左個fd dse數學拎5*，不過九成人都係堅廢先拎呢啲2/3，行出黎讀句英文都讀錯，讀大中連句正常既中文句子都構成唔到果啲，你就知佢真係堅廢
我諗asso都一樣

你講得其他人15分都入到三大
仲話自己無諗過入三大？
你擺明係覺得人地15分入到三大
自己都應該入到
如果你係想Motivate人地sem 1炒咗都可以入UGC
點解你當初又提到三大？仲要嘅樣

大學係想喺Asso執番啲本身DSE失手但普遍成積好嘅人

dse 20分 space gpa 3.6 唔好話offer interview都無 屌佢老母

酒店總廚嗰啲啦
你啱嘅 每份工做到高位都要有學歷

考IELTS 之後去外國慢慢讀
之後留低

好熱門？

係咪清比左自己張相人地睇？

咩科，報咗幾多？

應該唔係 識gpa低過我嘅都有offer

文科 報齊曬

發現你真係cls
強行扭曲我嘅諗法
你話點咪點囉 咁鍾意做心理學家

唔係有冇信心問題
5條2 5條3 係level 唔到
LS dse背野都唔夠人勁
asso 背野就勁?
英文理解能力低
上到去就理解能力高?

每年大部分人都升唔到上去
及早轉去專科HD讀個樣做個樣先正路
有得HD銜接上外國大學先再諗升學
本地升學不了
不切實際

又幾有道理
及早搵到啱自己條路
唔好浪費兩年asso

你真係講到入唔到三大好失望咁，佢咁講都好正常啫

DSE得12分 已攞ugc offer

有幸上到水泡 不過Gap咗一年

我13分入去grad都啱啱好有distinction
唔係好勤力都唔好有藉口hea同玩
個心態重要啲
我廢臨考要早一個禮拜溫
但係之前都要keep住個心理狀態話俾自己聽要讀書
有個course聽唔明書就冇聽 到考先溫搞到收晒皮
Asso遺憾

咁可能我真係表達得唔好喇
我嗰陣三大係直頭連apply都冇apply
信不信由你喇

大家都係想幫助咁多個準Asso生做啱決定啫

唔好罵戰啦

仲有通常只會聽到成功嘅例子

失敗嘅例子好少聽
所以有個假象好易升

Aim咩先？

想問下cccu下年賣盤仲讀唔讀得過？
想讀social work但hkcc full左
見以前人地講除咗hkcc就cccu最好
但下年開始唔再屬於city
會唔會再難啲駁得返上UGC degree?
因為我本身個分都應該入到BU LU cityU 某啲degree
但唔想讀個啲科
如果冒險讀asso但入唔返degree會好唔甘心
依家超級糾結

睇下你想升邊科
去隔離non jupas睇database
睇下容唔容易升返上去

大學Non jupas有啲科可能真係得幾個位咁大把

我個陣第二年asso都係差唔多你呢個分，加考埋ielts 收到3間U既interview invitation
最後入左其中一間ugc嘅第三年

你最緊要keep住

asso top tier 可以入番高分專科
見住兩個friend asso gpa 3.95 4.2 入左poly mls

如果你本身個分jupas有offer咁你本身應該唔差
讀完asso多數有ugc offer嘅

但係有機會都係入番你jupas入到嗰啲
咁2+2同4年 時間上又真係冇分別嘅

Social work都熱門

又一個藉口

7科20分就有你份

呢啲萬中無二
應該都係HKCC啦

同你一樣
入咗中大

Ching你情況係點？我而家仲係under consideration 咩消息都無

我係其中一個過來人
入番三大
你入得去 就要 記住自己為左咩
切忌忘初衷

樓主講嘅係頭20-30%
70%都係無offer

成功嘅要參考
失敗嘅都要了解

要多啲失敗者例子

啱
不過asso係長期戰
要開sem就要上力
但asso係努力就會有回報

唔識就問
我asso識既lecturer好多都好好
只要肯問就一定會答

利申: asso 入3大 ugc

有無ching Asso完博去外國d大學

如果degree 無engine
讀Master 可唔可以轉去做？

asso/HD 讀語言專科駁去外國D大學例如日韓台較常見
澳洲美國唔洗asso 有錢交學費都得啦

通常係失敗例子喎

DSE又失手
Asso又失手
咁果班根本就從來都不是正常智力啦

唔好衝動

屌唔信就算

3.1 窄窄地 aim咩？

咩都得，只求有ugc offer

澳美咁易

sad揾唔到同類

statistics tells every thing
努力有回報
金錢去外國讀一年先更大回報
希望LIHKG 2020DSE 都有好未來

asso失敗左都唔會上水講啦 連登仔咁mean 笑到你無地自容

應該話用asso博外國U唔make sense
慢慢嚟有foundation
心急有IY1
夠分可以直入

唔明

美澳如果要去dse 後直接去啦
尤其無5條2最常見
返黎萬鬆D叫有個degree 性價比見人見智
如果for HD都係駁去日本大學有用啦
台灣韓國個D for 興趣

我讀緊嘅野 依家好抽象同唔太實用
我想有少少技術係手

咁講下我聽番嚟嗰啲

有兩個讀完asso 冇3大 走
有1個廢嘅 quit咗 走

asso hd 先係短期戰呀麻
平時交assignment個啲碎料啦
每個sem 臨考試前先chur得幾日

樓主唔係過來人?
ASSO頭20-30%升到叫有用
去外國易讀一年 NON-JUPAS 易入返3大 / 唔返HK
各間ASSO都有每年STAT睇
科科都咁上下入大學比率

DSE得一半人考到33222咋喎，仲要唔係全部入得番UGC
咁淨返嗰一半人係咪全部都弱智？

去外國讀一年咩先

有一個第一個sem gpa 3.7 以上 之後下一個sem quit 左就去報ou

FOUNDATION 都NON-JUPAS 入到3大
你話有咩分別
最好相關
但唔相關都好多有OFFER
要再DETAIL 我就唔畀啦
GOOGLE 大學想入個科
打去DEPARTMENT 問要求
再睇下啦

都會再細分輕度弱智 中度弱智 同重度弱智嘅

其實有條件唔洗再爭位我都唔會爭
上面講過考得好都未必有offer

寧願讀住個個 Bachelor先
讀得好嘅迷試下tran u
讀唔好嘅起碼都畢到業有張沙紙

原來咁嘅意思
唔會啦 走咗仲番香港咩

我指長期係指認真時間vs學期長度

dse有d人係3年入面淨係尾3個月出力就搞掂
但asso係成段時間都要認真
因為只要求其一份assignment/mid-term就隨時收皮

當然如果聰明又唔aim 高就冇咩所謂
ugc唔係太難入

唔係就係有心理病

利申:有心理病

會唔會係調返轉
DSE 一個試考3年野, 4cores+2-3x, 幾個月發力
Asso HD 甚至 Degree, 我係exam前幾日先發力溫
assignment / lab 佔分唔係最重要, 而且好多source同reference可以用

通常呢啲情況係有個所謂既academic advisor叫你走
話你下個sem未必有咁好/你今個sem咁差 無謂浪費多一年係度

幾時溫書幾時交pj

大學咪一樣係咁咁都叫飯來張口
中學都話你知幾時考dse幾時要交ies啦
咁又叫飯來張口咩

今屆啲仔咪撚入cccu啊
今年開始變咗烏龍崗啦

asso入u一定易過trans u

就算dse入都未必係有興趣啦

都係果句睇你aim咩啦

我自己跌過一次入到asso唔可以再失手
因為我知asso cert同degree cert好大分別
所以我用個個sem攞4做目標

有其他asso fd求求其其讀3.3/3.4都入到ugc既
但我唔suggest咁

所以幾時都係興趣行先

香港冇或者入唔到咪睇外國
之後先睇jupas比咩offer

真。讀Asso第一年就已經唔可以Hea，一Hea就算後尾拉返，都好難入3大。
而且要好專注，我第一年淨係幫人補下習，成績唔錯。第二年狂返Pt，功課Hea做，Gpa一落千丈。

果陣個個同學都笑佢on9

其實唔會，Yr2升大學Yr3，都係4年啦。不過Asso貴啲，俾錢買機會。

升唔番再搵出路咪有機會嘥

不過Asso啲課程唔似大學咁多，但要多啲時間去做好每份assignment。我啲大學Frd Timetable密密麻麻，我Asso既Timetable好撚鬆動

呢個真 上sociology隔離嗰個連effective都要寫中文解釋
feel到呢啲中中上嚟讀得好辛苦
但佢哋dse英文以外啲科目分分鐘高分過英中啲人

唉，讀得Asso，個個都想入U，但未必適合所有人有啲人勤力之後升唔到，有啲人Hea做都有八大，有時真係睇化啲好

咁你地要珍惜機會啦

唔信咪唔好信已經升翻上去呃你有錢收咩

Asso係賭博
除咗自己個分 仲要睇人地收唔收

見過一班似黑社會嘅人
個個啲分都貼住隻4

笑撚死

讀下冇壞既，讀完再駁Degree/Top up 乜都好。 好過直接出黎做野

我果時特登揀天地堂
迫自己中間段時間去溫書
而家諗番都覺得痴線

當然係

係
但gpa係入場劵
冇就in都得in

其實好多人都話asso升上去係後門狗
但係有冇諗過人哋只係唔適合DSE嘅制度？

致各位準asso生：
無論你哋係失手定係冇心機讀DSE 如果你哋係想靠asso升上UGC嘅話 只要肯努力嘅話就一定有機會！因為唔使死背爛背 最緊要嘅係揾到班好groupmate 如果萬一唔好彩有一個sem 真係遇到freerider 只要其餘努力返追就得

個時識6個廿分
得一個入唔到三大

我就未見過30分 asso仔

我見過 條友衰中文

3個加埋

係啊，真係好珍惜係咁chur自己

其實如果輸唔起可以讀hd 啲人又career-based 升唔到ugc都可以出黎搵到食 進可攻退可守

asso 冇ugc offer 等於白讀所以讀得asso 只有為左全力升ugc

唔想冒險就去外國風流

都要睇你咩科嘅

當年廿頭分衰中文
入到去爆4 上ugc
我個時果班真正入到見得人嘅U得幾個 其他係OU多 同埋好多都升唔到
Asso上ugc唔係真係咁易
另外英文好都好重要

1年一兩個咁大把囉

我係aim升三大, 亦都用依個方式成功升到

金石良言

樓主pin啦

其他人咩咩hea讀 勤力少少都入翻三大個啲收皮啦

想問下hku space business 想升返三大商科係咪好少quota

認真, assohd 你入到去要sem頭chur到sem尾先"可能"升到u, 讀既course又多, 其中一個mid term/final衰你都會白讀,考慮清楚

一將功成萬骨枯, 你係將定係骨?

Asso都要自制囉好冇

讀咩都要架啦屌

佢係比較緊repeat同asso啊，repeat係全靠自制力，asso就係俾人叫要做咩

cu ibba 6個
hku anf+enf+bba 20個
ust bm 30個
唔係space或者hkcc有幾多quota而係大學收幾多人

唔好咁講，我都係分享下姐，都唔係咩好勁ge野。呢度應該有更加多勁人係度。

其實有d comments 都講得幾啱，例如要靠運氣，個制度咁啱比左你嬴。
個時我考完AL入唔到U我都係咁安慰自己，唔夠運姐，係個制度仆街。
但當你真係要面對，你會係繼續搵原因比自己，定係去掌握多d ge野就係你會唔會可以翻到身ge選擇。
老土地講，機會係留比有準備ge人。如果你冇準備好，比到個運埋黎你都食唔到la。

所以其實我讀個時有一個概念就係盡量minimize d variable, 例如會比groupmate拖累（我就攬哂上身做），例如會考正d溫唔中ge問題（我就背撚哂成本書入去考）。

咁我都見有人話hea讀，讀幾日就去考試都入得返ugc，咁唔排除係咁，亦都唔需要去質疑其他人。但如果你自問唔係天資特別聰穎，咁你咪問下自己有冇信心hea讀。

都係個句，呢d討論一向都係充滿survivor bias，一班上到岸ge人9 up。讀書方法係自己ge。我個套唔一定arm，只係想鼓勵下d asso仔，仲未輸哂，仲有得救。

中大都grad埋喇
我記得當年係7月頭收中大offer
祝你早日收到offer

我真係唔撚覺唔係話撩交嗌
但中學同大學(專?)最大嘅分別就係自制力
但明顯大學需要嘅自制力大啲
你中學唔交功課會有個老師嚟問你煩你追你
上堂一定要見你坐喺道,唔可以玩電腦玩手機

但大學反而完全無人理你
啲project你咪唔好撚交,個professor理撚得你
分分鐘個lecturer同tutor連你係邊個都唔知
成個sem同佢哋0交流
你考試唔出席都無人會過問
上堂你中意上就上唔上就唔上,入到去玩手機唔聽又無人理

我真係第一次聽人咁比較中大學

高分過你嗰班唔係人?未打先輸縮沙就抵你死

覺得你嘅分享最中肯

真係值得俾dser參考下應唔應該讀

btw 巴畢左業幾多年

打錯，我係話佢比較緊retake同asso
Retake係計一年咋嘛，正常都係喺自己屋企溫書
係要自己決定每日做咩，冇人逼到自己，亦都唔會有deadline，自己決定Hea就Hea，亦都好難同人比較，唔知道自己需唔需要再努力啲，所以真係好多人retake失敗
但喺asso係同其他人比賽緊，一份project做差咗就可以提醒自己做返好啲再努力啲，有好多task可以跟着去完成

咪又係asshole仔

跳返去SF

真 身邊大把DSE19 20分 到而家都係冇offer
Dse 15分上下 反而爆GPA 幾個offer揸手

想問下DSE 15分上下而爆GPA佢地有冇三大offer?thxxx

3.頭入三大
Cu ugc top up都拎出黎講

都grad左5/6年喇
咪又係打份牛工